\section{Terminplan und Meilensteine}
Da in diesem Projekt nach der agilen Projektmanagement Methode SCRUM gearbeitet wird, erfolgt die Aufteilung des Aufgabenbereichs in Sprints. Die Aufgaben pro Sprint sind in \reffig{fig:terminplan1} und \reffig{fig:terminplan2} zu sehen. Der Farbcode orientiert sich an den Aufgabenbereichen \textcolor{literaturrecherche}{Literaturrecherche}, \textcolor{entwicklung}{Entwicklung}, \textcolor{testen}{Testen} und \textcolor{schriftlicheAusarbeitung}{schriftliche Ausarbeitung}. Meilensteine sind mit (M) und qualitätssichernde Merkmale mit (QS) gekennzeichnet.
\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[width=16cm]{Terminplan1.png}
	\caption[Datenmodell]{Terminplan des ersten Semesters mit Meilensteinen}
	\label{fig:terminplan1}
\end{figure}
\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[width=16cm]{Terminplan2.png}
	\caption[Datenmodell]{Terminplan des zweiten Semesters mit Meilensteinen}
	\label{fig:terminplan2}
\end{figure}
\section{Qualitätssichernde Maßnahmen}
Folgende Maßnahmen wurden für die Qualitätssicherung vom Team beschlossen:
\begin{description}
	\item[Reviews und Dokumentation] \hfill\\ Überprüfung und ggf. Anpassung des Zeitplans und der Meilensteine. Dokumentation des aktuellen Stands und detaillierte Planung des nächsten Sprints.
	\item[Risikoanalyse]\hfill\\ wöchentliche Analyse der definierten Risiken. Frühzeitiges Erkennen und Bekämpfen aufkommender Probleme. 
	\item[Teamarbeit] \hfill \\Pair Programming wo dies sinnvoll ist, Teilen von Erkenntnissen und Abgleichung des Wissenstands. Korrekturlesen der schriftlichen Ausarbeitung des jeweils anderen.
	\item[Testen]\hfill \\ Durchführung von Unit-Tests und Integration-Tests. Implementierung und Nutzung einer Testumgebung (Nutzeroberfläche) zur Darstellung von Ergebnissen.
	\item[Rücksprachen mit dem Auftraggeber]\hfill \\ Regelmäßige Besprechungen mit dem Betreuer, um den aktuellen Stand mit den Erwartungen abzugleichen und Missverständnissen vorzubeugen.
\end{description}
Die Überprüfung der Einhaltung dieser Maßnahmen erfolgt wöchentlich durch die Reviews. Die Ergebnisse dieser Überprüfungen sind in den Protokollen als separater Punkt festzuhalten.
\section{Arbeitsmittel und Kosten}
\begin{description}
	\item[Entwicklungsumgebung] \hfill$\rightarrow$ Eclipse, Visual Studio Code
	\item[Programmiersprachen und Frameworks]\hfill$\rightarrow$ Java, Angular, JUnit
	\item[Externe Quellen] \hfill$\rightarrow$JFLAP und Literaturquellen
	\item[Versionsverwaltung] \hfill$\rightarrow$GitLab
	\item[Projektmanagement]\hfill$\rightarrow$YouTrack, Excel
	\item[Dokumentation] \hfill$\rightarrow$TeXStudio, Google Drive, Notion, Word
	\item[Hardware] \hfill$\rightarrow$ Laptop und Desktop PC (Eigentum der Teammitglieder)\\
	
	\item[Kosten]\hfill \\Weder für verwendete Software und Literaturquellen, noch für die Hardware fallen Zusatzkosten an (abgesehen von Stromkosten).
\end{description}
\section{Zulieferungen}
Für dieses Projekt werden keine Zulieferungen benötigt.
